<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="habacuc1">

        &lt;big>&lt;b>Habacuc se queja de injusticia&lt;/big>&lt;/b>&lt;br>
        &lt;big>&lt;big>1&lt;/big>&lt;/big> La profecía que vio el profeta Habacuc.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>2&lt;/small>&lt;/b> ¿Hasta cuándo, oh Jehová, clamaré, y no oirás; y daré voces a ti a causa de la violencia, y no salvarás?&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>3&lt;/small>&lt;/b> ¿Por qué me haces ver iniquidad, y haces que vea molestia? Destrucción y violencia están delante de mí, y pleito y contienda se levantan.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>4&lt;/small>&lt;/b> Por lo cual la ley es debilitada, y el juicio no sale según la verdad; por cuanto el impío asedia al justo, por eso sale torcida la justicia.&lt;br>

        &lt;big>&lt;b>Los caldeos castigarán a Judá&lt;/big>&lt;/b>&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>5&lt;/small>&lt;/b> Mirad entre las naciones, y ved, y asombraos; porque haré una obra en vuestros días, que aun cuando se os contare, no la creeréis.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>6&lt;/small>&lt;/b> Porque he aquí, yo levanto a los caldeos, nación cruel y presurosa, que camina por la anchura de la tierra para poseer las moradas ajenas.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>7&lt;/small>&lt;/b> Formidable es y terrible; de ella misma procede su justicia y su dignidad.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>8&lt;/small>&lt;/b> Sus caballos serán más ligeros que leopardos, y más feroces que lobos nocturnos, y sus jinetes se multiplicarán; vendrán de lejos sus jinetes, y volarán como águilas que se apresuran a devorar.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>9&lt;/small>&lt;/b> Toda ella vendrá a la presa; el terror va delante de ella, y recogerá cautivos como arena.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>10&lt;/small>&lt;/b> Escarnecerá a los reyes, y de los príncipes hará burla; se reirá de toda fortaleza, y levantará terraplén y la tomará.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>11&lt;/small>&lt;/b> Luego pasará como el huracán, y ofenderá atribuyendo su fuerza a su dios.&lt;br>

        &lt;big>&lt;b>Protesta de Habacuc&lt;/big>&lt;/b>&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>12&lt;/small>&lt;/b> ¿No eres tú desde el principio, oh Jehová, Dios mío, Santo mío? No moriremos. Oh Jehová, para juicio lo pusiste; y tú, oh Roca, lo fundaste para castigar.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>13&lt;/small>&lt;/b> Muy limpio eres de ojos para ver el mal, ni puedes ver el agravio; ¿por qué ves a los menospreciadores, y callas cuando destruye el impío al más justo que él,&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>14&lt;/small>&lt;/b> y haces que sean los hombres como los peces del mar, como reptiles que no tienen quien los gobierne?&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>15&lt;/small>&lt;/b> Sacará a todos con anzuelo, los recogerá con su red, y los juntará en sus mallas; por lo cual se alegrará y se regocijará.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>16&lt;/small>&lt;/b> Por esto hará sacrificios a su red, y ofrecerá sahumerios a sus mallas; porque con ellas engordó su porción, y engrasó su comida.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>17&lt;/small>&lt;/b> ¿Vaciará por eso su red, y no tendrá piedad de aniquilar naciones continuamente?&lt;br>

    </string>
    <string name="habacuc2">

        &lt;big>&lt;b>Jehová responde a Habacuc&lt;/big>&lt;/b>&lt;br>
        &lt;big>&lt;big>2&lt;/big>&lt;/big> Sobre mi guarda estaré, y sobre la fortaleza afirmaré el pie, y velaré para ver lo que se me dirá, y qué he de responder tocante a mi queja.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>2&lt;/small>&lt;/b> Y Jehová me respondió, y dijo: Escribe la visión, y declárala en tablas, para que corra el que leyere en ella.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>3&lt;/small>&lt;/b> Aunque la visión tardará aún por un tiempo, mas se apresura hacia el fin, y no mentirá; aunque tardare, espéralo, porque sin duda vendrá, no tardará&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>4&lt;/small>&lt;/b> He aquí que aquel cuya alma no es recta, se enorgullece; mas el justo por su fe vivirá.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>5&lt;/small>&lt;/b> Y también, el que es dado al vino es traicionero, hombre soberbio, que no permanecerá; ensanchó como el Seol su alma, y es como la muerte, que no se saciará; antes reunió para sí todas las gentes, y juntó para sí todos los pueblos.&lt;br>

        &lt;big>&lt;b>Ayes contra los injustos&lt;/big>&lt;/b>&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>6&lt;/small>&lt;/b> ¿No han de levantar todos éstos refrán sobre él, y sarcasmos contra él? Dirán: ¡Ay del que multiplicó lo que no era suyo! ¿Hasta cuándo había de acumular sobre sí prenda tras prenda?&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>7&lt;/small>&lt;/b> ¿No se levantarán de repente tus deudores, y se despertarán los que te harán temblar, y serás despojo para ellos?&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>8&lt;/small>&lt;/b> Por cuanto tú has despojado a muchas naciones, todos los otros pueblos te despojarán, a causa de la sangre de los hombres, y de los robos de la tierra, de las ciudades y de todos los que habitan en ellas.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>9&lt;/small>&lt;/b> ¡Ay del que codicia injusta ganancia para su casa, para poner en alto su nido, para escaparse del poder del mal!&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>10&lt;/small>&lt;/b> Tomaste consejo vergonzoso para tu casa, asolaste muchos pueblos, y has pecado contra tu vida.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>11&lt;/small>&lt;/b> Porque la piedra clamará desde el muro, y la tabla del enmaderado le responderá.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>12&lt;/small>&lt;/b> ¡Ay del que edifica la ciudad con sangre, y del que funda una ciudad con iniquidad!&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>13&lt;/small>&lt;/b> ¿No es esto de Jehová de los ejércitos? Los pueblos, pues, trabajarán para el fuego, y las naciones se fatigarán en vano.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>14&lt;/small>&lt;/b> Porque la tierra será llena del conocimiento de la gloria de Jehová, como las aguas cubren el mar.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>15&lt;/small>&lt;/b> ¡Ay del que da de beber a su prójimo! ¡Ay de ti, que le acercas tu hiel, y le embriagas para mirar su desnudez!&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>16&lt;/small>&lt;/b> Te has llenado de deshonra más que de honra; bebe tú también, y serás descubierto; el cáliz de la mano derecha de Jehová vendrá hasta ti, y vómito de afrenta sobre tu gloria.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>17&lt;/small>&lt;/b> Porque la rapiña del Líbano caerá sobre ti, y la destrucción de las fieras te quebrantará, a causa de la sangre de los hombres, y del robo de la tierra, de las ciudades y de todos los que en ellas habitaban.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>18&lt;/small>&lt;/b> ¿De qué sirve la escultura que esculpió el que la hizo? ¿la estatua de fundición que enseña mentira, para que haciendo imágenes mudas confíe el hacedor en su obra?&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>19&lt;/small>&lt;/b> ¡Ay del que dice al palo: Despiértate; y a la piedra muda: Levántate! ¿Podrá él enseñar? He aquí está cubierto de oro y plata, y no hay espíritu dentro de él.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>20&lt;/small>&lt;/b> Mas Jehová está en su santo templo; calle delante de él toda la tierra.&lt;br>

    </string>
    <string name="habacuc3">

        &lt;big>&lt;b>Oración de Habacuc&lt;/big>&lt;/b>&lt;br>

        &lt;big>&lt;big>3&lt;/big>&lt;/big> Oración del profeta Habacuc, sobre Sigionot.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>2&lt;small>&lt;/b> Oh Jehová, he oído tu palabra, y temí.&lt;br>
        Oh Jehová, aviva tu obra en medio de los tiempos,&lt;br>
        En medio de los tiempos hazla conocer;&lt;br>
        En la ira acuérdate de la misericordia.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>3&lt;small>&lt;/b> Dios vendrá de Temán,&lt;br>
        Y el Santo desde el monte de Parán. Selah&lt;br>
        Su gloria cubrió los cielos,&lt;br>
        Y la tierra se llenó de su alabanza.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>4&lt;small>&lt;/b> Y el resplandor fue como la luz;&lt;br>
        Rayos brillantes salían de su mano,&lt;br>
        Y allí estaba escondido su poder.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>5&lt;small>&lt;/b> Delante de su rostro iba mortandad,&lt;br>
        Y a sus pies salían carbones encendidos.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>6&lt;small>&lt;/b> Se levantó, y midió la tierra;&lt;br>
        Miró, e hizo temblar las gentes;&lt;br>
        Los montes antiguos fueron desmenuzados,&lt;br>
        Los collados antiguos se humillaron.&lt;br>
        Sus caminos son eternos.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>7&lt;small>&lt;/b> He visto las tiendas de Cusán en aflicción;&lt;br>
        Las tiendas de la tierra de Madián temblaron.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>8&lt;small>&lt;/b> ¿Te airaste, oh Jehová, contra los ríos?&lt;br>
        ¿Contra los ríos te airaste?&lt;br>
        ¿Fue tu ira contra el mar&lt;br>
        Cuando montaste en tus caballos,&lt;br>
        Y en tus carros de victoria?&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>9&lt;small>&lt;/b> Se descubrió enteramente tu arco;&lt;br>
        Los juramentos a las tribus fueron palabra segura. Selah&lt;br>
        Hendiste la tierra con ríos.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>10&lt;small>&lt;/b> Te vieron y tuvieron temor los montes;&lt;br>
        Pasó la inundación de las aguas;&lt;br>
        El abismo dio su voz,&lt;br>
        A lo alto alzó sus manos.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>11&lt;small>&lt;/b> El sol y la luna se pararon en su lugar;&lt;br>
        A la luz de tus saetas anduvieron,&lt;br>
        Y al resplandor de tu fulgente lanza.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>12&lt;small>&lt;/b> Con ira hollaste la tierra,&lt;br>
        Con furor trillaste las naciones.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>13&lt;small>&lt;/b> Saliste para socorrer a tu pueblo,&lt;br>
        Para socorrer a tu ungido.&lt;br>
        Traspasaste la cabeza de la casa del impío,&lt;br>
        Descubriendo el cimiento hasta la roca. Selah&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>14&lt;small>&lt;/b> Horadaste con sus propios dardos las cabezas de sus guerreros,&lt;br>
        Que como tempestad acometieron para dispersarme,&lt;br>
        Cuyo regocijo era como para devorar al pobre encubiertamente.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>15&lt;small>&lt;/b> Caminaste en el mar con tus caballos,&lt;br>
        Sobre la mole de las grandes aguas.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>16&lt;small>&lt;/b> Oí, y se conmovieron mis entrañas;&lt;br>
        A la voz temblaron mis labios;&lt;br>
        Pudrición entró en mis huesos, y dentro de mí me estremecí;&lt;br>
        Si bien estaré quieto en el día de la angustia,&lt;br>
        Cuando suba al pueblo el que lo invadirá con sus tropas.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>17&lt;small>&lt;/b> Aunque la higuera no florezca,&lt;br>
        Ni en las vides haya frutos,&lt;br>
        Aunque falte el producto del olivo,&lt;br>
        Y los labrados&lt;br>
        2 no den mantenimiento,&lt;br>
        Y las ovejas sean quitadas de la majada,&lt;br>
        Y no haya vacas en los corrales;&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>18&lt;small>&lt;/b> Con todo, yo me alegraré en Jehová,&lt;br>
        Y me gozaré en el Dios de mi salvación.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>19&lt;small>&lt;/b> Jehová el Señor es mi fortaleza,&lt;br>
        El cual hace mis pies como de ciervas,&lt;br>
        Y en mis alturas me hace andar.&lt;br>
        Al jefe de los cantores, sobre mis instrumentos de cuerdas.&lt;br>

    </string>

</resources>