<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="nahum1">

        &lt;big>&lt;b>La ira vengadora de Dios&lt;/big>&lt;/b>&lt;br>
        &lt;big>&lt;big>1&lt;/big>&lt;/big> Profecía sobre Nínive. Libro de la visión de Nahum de Elcos.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>2&lt;/small>&lt;/b> Jehová es Dios celoso y vengador; Jehová es vengador y lleno de indignación; se venga de sus adversarios, y guarda enojo para sus enemigos.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>3&lt;/small>&lt;/b> Jehová es tardo para la ira y grande en poder, y no tendrá por inocente al culpable. Jehová marcha en la tempestad y el torbellino, y las nubes son el polvo de sus pies.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>4&lt;/small>&lt;/b> El amenaza al mar, y lo hace secar, y angosta todos los ríos; Basán fue destruido, y el Carmelo, y la flor del Líbano fue destruida.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>5&lt;/small>&lt;/b> Los montes tiemblan delante de él, y los collados se derriten; la tierra se conmueve a su presencia, y el mundo, y todos los que en él habitan.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>6&lt;/small>&lt;/b> ¿Quién permanecerá delante de su ira? ¿y quién quedará en pie en el ardor de su enojo? Su ira se derrama como fuego, y por él se hienden las peñas.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>7&lt;/small>&lt;/b> Jehová es bueno, fortaleza en el día de la angustia; y conoce a los que en él confían.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>8&lt;/small>&lt;/b> Mas con inundación impetuosa consumirá a sus adversarios, y tinieblas perseguirán a sus enemigos.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>9&lt;/small>&lt;/b> ¿Qué pensáis contra Jehová? El hará consumación; no tomará venganza dos veces de sus enemigos.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>10&lt;/small>&lt;/b> Aunque sean como espinos entretejidos, y estén empapados en su embriaguez, serán consumidos como hojarasca completamente seca.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>11&lt;/small>&lt;/b> De ti salió el que imaginó mal contra Jehová, un consejero perverso.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>12&lt;/small>&lt;/b> Así ha dicho Jehová: Aunque reposo tengan, y sean tantos, aun así serán talados, y él pasará. Bastante te he afligido; no te afligiré ya más.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>13&lt;/small>&lt;/b> Porque ahora quebraré su yugo de sobre ti, y romperé tus coyundas.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>14&lt;/small>&lt;/b> Mas acerca de ti mandará Jehová, que no quede ni memoria de tu nombre; de la casa de tu dios destruiré escultura y estatua de fundición; allí pondré tu sepulcro, porque fuiste vil.&lt;br>

        &lt;big>&lt;b>Anuncio de la caída de Nínive&lt;/big>&lt;/b>&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>15&lt;/small>&lt;/b> He aquí sobre los montes los pies del que trae buenas nuevas, del que anuncia la paz. Celebra, oh Judá, tus fiestas, cumple tus votos; porque nunca más volverá a pasar por ti el malvado; pereció del todo.&lt;br>

    </string>
    <string name="nahum2">

        &lt;big>&lt;big>2&lt;/big>&lt;/big> Subió destruidor contra ti; guarda la fortaleza, vigila el camino, cíñete los lomos, refuerza mucho tu poder.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>2&lt;/small>&lt;/b> Porque Jehová restaurará la gloria de Jacob como la gloria de Israel; porque saqueadores los saquearon, y estropearon sus mugrones.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>3&lt;/small>&lt;/b> El escudo de sus valientes estará enrojecido, los varones de su ejército vestidos de grana; el carro como fuego de antorchas; el día que se prepare, temblarán las hayas.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>4&lt;/small>&lt;/b> Los carros se precipitarán a las plazas, con estruendo rodarán por las calles; su aspecto será como antorchas encendidas, correrán como relámpagos.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>5&lt;/small>&lt;/b> Se acordará él de sus valientes; se atropellarán en su marcha; se apresurarán a su muro, y la defensa se preparará.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>6&lt;/small>&lt;/b> Las puertas de los ríos se abrirán, y el palacio será destruido.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>7&lt;/small>&lt;/b> Y la reina será cautiva; mandarán que suba, y sus criadas la llevarán gimiendo como palomas, golpeándose sus pechos&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>8&lt;/small>&lt;/b> Fue Nínive de tiempo antiguo como estanque de aguas; pero ellos huyen. Dicen: ¡Deteneos, deteneos!; pero ninguno mira.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>9&lt;/small>&lt;/b> Saquead plata, saquead oro; no hay fin de las riquezas y suntuosidad de toda clase de efectos codiciables.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>10&lt;/small>&lt;/b> Vacía, agotada y desolada está, y el corazón desfallecido; temblor de rodillas, dolor en las entrañas, rostros demudados.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>11&lt;/small>&lt;/b> ¿Qué es de la guarida de los leones, y de la majada de los cachorros de los leones, donde se recogía el león y la leona, y los cachorros del león, y no había quien los espantase?&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>12&lt;/small>&lt;/b> El león arrebataba en abundancia para sus cachorros, y ahogaba para sus leonas, y llenaba de presa sus cavernas, y de robo sus guaridas.&lt;br>

        &lt;big>&lt;b>Destrucción total de Nínive&lt;/big>&lt;/b>&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>13&lt;/small>&lt;/b> Heme aquí contra ti, dice Jehová de los ejércitos. Encenderé y reduciré a humo tus carros, y espada devorará tus leoncillos; y cortaré de la tierra tu robo, y nunca más se oirá la voz de tus mensajeros.&lt;br>

    </string>
    <string name="nahum3">

        &lt;big>&lt;big>3&lt;/big>&lt;/big> ¡Ay de ti, ciudad sanguinaria, toda llena de mentira y de rapiña, sin apartarte del pillaje!&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>2&lt;/small>&lt;/b> chasquedo de látigo, y fragor de ruedas, caballo atropellador, y carro que salta;&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>3&lt;/small>&lt;/b> jinete enhiesto, y resplandor de espada, y resplandor de lanza; y multitud de muertos, y multitud de cadáveres; cadáveres sin fin, y en sus cadáveres tropezarán,&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>4&lt;/small>&lt;/b> a causa de la multitud de las fornicaciones de la ramera de hermosa gracia, maestra en hechizos, que seduce a las naciones con sus fornicaciones, y a los pueblos con sus hechizos.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>5&lt;/small>&lt;/b> Heme aquí contra ti, dice Jehová de los ejércitos, y descubriré tus faldas en tu rostro, y mostraré a las naciones tu desnudez, y a los reinos tu vergüenza.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>6&lt;/small>&lt;/b> Y echaré sobre ti inmundicias, y te afrentaré, y te pondré como estiércol.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>7&lt;/small>&lt;/b> Todos los que te vieren se apartarán de ti, y dirán: Nínive es asolada; ¿quién se compadecerá de ella? ¿Dónde te buscaré consoladores?&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>8&lt;/small>&lt;/b> ¿Eres tú mejor que Tebas, que estaba asentada junto al Nilo, rodeada de aguas, cuyo baluarte era el mar, y aguas por muro?&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>9&lt;/small>&lt;/b> Etiopía era su fortaleza, también Egipto, y eso sin límite; Fut y Libia fueron sus ayudadores.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>10&lt;/small>&lt;/b> Sin embargo ella fue llevada en cautiverio; también sus pequeños fueron estrellados en las encrucijadas de todas las calles, y sobre sus varones echaron suertes, y todos sus grandes fueron aprisionados con grillos.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>11&lt;/small>&lt;/b> Tú también serás embriagada, y serás encerrada; tú también buscarás refugio a causa del enemigo.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>12&lt;/small>&lt;/b> Todas tus fortalezas serán cual higueras con brevas, que si las sacuden, caen en la boca del que las ha de comer.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>13&lt;/small>&lt;/b> He aquí, tu pueblo será como mujeres en medio de ti; las puertas de tu tierra se abrirán de par en par a tus enemigos; fuego consumirá tus cerrojos.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>14&lt;/small>&lt;/b> Provéete de agua para el asedio, refuerza tus fortalezas; entra en el lodo, pisa el barro, refuerza el horno.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>15&lt;/small>&lt;/b> Allí te consumirá el fuego, te talará la espada, te devorará como pulgón; multiplícate como langosta, multiplícate como el langostón.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>16&lt;/small>&lt;/b> Multiplicaste tus mercaderes más que las estrellas del cielo; la langosta hizo presa, y voló.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>17&lt;/small>&lt;/b> Tus príncipes serán como langostas, y tus grandes como nubes de langostas que se sientan en vallados en día de frío; salido el sol se van, y no se conoce el lugar donde están.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>18&lt;/small>&lt;/b> Durmieron tus pastores, oh rey de Asiria, reposaron tus valientes; tu pueblo se derramó por los montes, y no hay quien lo junte.&lt;br>
        &lt;small>&lt;b>19&lt;/small>&lt;/b> No hay medicina para tu quebradura; tu herida es incurable; todos los que oigan tu fama batirán las manos sobre ti, porque ¿sobre quién no pasó continuamente tu maldad?&lt;br>

    </string>

</resources>